# Репозиторий варианта `employees`
Этот репозиторий был создан для выполнения лабораторного практикума по курсу
"Архитектура информационных систем" весеннего семестра 2021 года.

# Описание заданий
Задание по варианту состоит из `предметной области` и `области автоматизации`.

`Предметная область` - это направление деятельности некоторой вымышленной
организации. Деятельность организации включает в себя множество
бизнес-процессов для достижения бизнес-целей.

`Область автоматизации` - это подмножество бизнес-процессов, для автоматизации
которых создается информационная система.

Для выполнения практикума необходимо создать информационную систему, позволяющую
автоматизировать бизнес-процессы области автоматизации.

## Предметная область
Предметная область данного задания - `Управление персоналом`.
### Управление персоналом
Управление персоналом включает ведение штатного расписания, учёт сотрудников и
занимаемых ими должностей, учёт рабочего расписания, ставки оплаты труда и
прочие аспекты, связанные с управлением персоналом.

## Область автоматизации
Области автоматизации предметной области - `Кадровый учёт`.

### Кадровый учёт
С помощью системы составляется штатное расписание и ведётся кадровый учёт организации.

# Преподаватель
Каждый вариант закреплен за своим преподавателем.
Преподаватель для вариантов этого репозитория: **Степанов Максим Максимович** (см. контакты ниже).

# Организация репозиториев
Все репозитории являются открытыми. Это означает, что любой может просмотреть
хранящийся в них код или склонировать его.
Студентам, назначенным на репозиторий, предоставляются права главного
разработчика (maintainer). Он может совершать коммиты в репозиторий, создавать
ветви и т.д.

## Рабочее дерево репозитория
Рабочее дерево репозитория имеет следующую структуру:
```
.
├── documents       - директория с артефактами аналитики
├── code            - директория с кодом информационной системы
└── README.md       - это описание
```
Директория `documents` предназначена для хранения результатов выполнения
заданий по аналитике. В директории `code` будет располагаться реализация
(исходный код, тесты и т.д.) и документация информационной системы.

## Карточки заданий
Обратите внимание на страницу 'Issues'. На ней представлены карточки,
соответствующие заданиям по варианту (на всех таких карточках имеется синяя
метка 'course'). Каждая карточка имеет установленную дату выполнения и связана
с одним из разделов практикума. С их помощью вы можете получить информацию о
выполненных и невыполненных заданиях, а также о сроках выполнения заданий и о
сроках контроля разделов. Карточки, на которые вы назначены исполнителем,
представляют задания, которые вам требуется выполнить по этому варианту.

> **ВНИМАНИЕ**: Карточки, отмеченные синей меткой 'course' предназначены для
обратной связи от преподавателей о прогрессе студента в выполнении задания.
Студенту нельзя вносить в них изменения (однако, можно комментировать, связывать
с коммитами, указывать оценку трудозатрат и вести учёт затраченного времени).

При необходимости, студент может создавать собственные карточки для личного
пользования.

Напоминаем, что все результаты этапов практикума (будь то код или прочие
артефакты) должны быть загружены в репозиторий. Студентам, не имеющим опыта
работы с Git, рекоментуется для ознакомления книга "Pro Git" за авторством Scott
Chacon и Ben Straub (см. ссылки ниже). Рекомендуется связывать коммиты,
которыми загружаются результаты этапа, с карточкой соответствующего задания.
Подробнее о том как это делать см. [по этой ссылке](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/issues/crosslinking_issues.html#from-commit-messages).

# Полезные ссылки
Ниже перечислены некоторые полезные ссылки.

  - [Группа "АИС-весна-2021"](https://gitlab.com/mephi.isa/2021-spring)
  - [Контрольные вехи](https://gitlab.com/groups/mephi.isa/2021-spring/-/milestones)
  - [Задачи по этому варианту](https://gitlab.com/mephi.isa/2021-spring/employees/-/issues)
  - [Pro Git by Scott Chacon and Ben Straub](https://git-scm.com/book/en/v2)

# Контакты
Ниже перечислены контакты преподавателей:

1. Прокофьев Антон Олегович
   - email: kriomer@mail.ru
   - gitlab: @kriomer
   - telegram: kriomer
1. Степанов Максим Максимович
   - email: mmstepanov@mephi.ru
   - gitlab: @delatrie
   - telegram: delatrie
1. Шустова Лариса Ивановна
   - email: shust-li@yandex.ru
   - gitlab: @Shust-li
